台灣Ptt: 「香港人 覺得 台北 像 大陸？！」

剛剛查相機資料，碰巧搜尋到一個香港部落客的部落格

在多看幾眼，發現，在香港人的眼中

原來，台北市的工業市鎮讓台北看起來很像七.八十年代中國大陸 XD

原來，台北人的驕傲，北車看起來很像大陸的車站 XD

有沒有....，香港人覺得台北跟中國大陸一個樣的八卦？ XDDD

補連結

--
※ 發信站: 批踢踢實業坊(), 來自: 118.170.59.163
※ 文章網址:

推 LoveMakeLove: 不就中國二線城市 12/25 21:04

噓 sm710v: 你是不是9.2想帶風向? 12/25 21:04

推 ams9: 沒差 香港人就是中國人 12/25 21:04

→ tknetlll: 北車那麼醜 誰會覺得是驕傲 12/25 21:04

推 anti87: 還好他沒看到假日車站滿滿的外勞，不然....XDDD 12/25 21:04

→ asdwasdw1230: 中國香港 12/25 21:04

→ OrzOGC: 本來就是一個樣啊...都是426外省豬群聚的地方 12/25 21:04

→ andersontom: 七八十年代 中國大陸有像台北? 12/25 21:05

→ KujiraKun: 北車那麼醜 誰會覺得是驕傲+1 香港人就是中國人+1 12/25 21:05

※ 編輯: jack125125 (1.165.233.220), 12/25/2016 21:05:58
→ MASAMIFANS: 中國人的看法有很重要嗎 12/25 21:05

推 fromwilda: 港仔自己才是中國人 12/25 21:06

噓 zxcft921843: 想太美了台北硬體被甚至大陸屌打好嗎 12/25 21:06

推 Jerome18: 假日來，看到一堆外勞，大概會以為來到東南亞國家 XD 12/25 21:06

推 punksion: 聽到中國人說別的國家像中國 就覺得好笑 12/25 21:07

→ purue: 台北很多現代化中國建築 跟中國像是正常的 這是歷史的遺跡 12/25 21:07

推 bear26: 沒事 我都會嗆那些很機掰的香港人 中國人 12/25 21:07

推 papaganono: 台北被支那來的豬玀階級荼毒幾年了？不意外啊 12/25 21:09

推 fp737: 香港就是中國阿 12/25 21:10

噓 all0pha765: [問卦] 有沒有我覺得美國布魯克林很像三重的八卦 XDD 12/25 21:1

其實都已經聽到冇乜感覺

台狗垃撚圾

樓主專搞分化

台狗
駁唔到就剩係識吠
仲有完全唔敢同香港比
不過又係，大家唔係同一水平
冇得比

係
，日撚日post ptt啲文
唔知ptt個邊有冇人post高登/連登

噓 ms07b3: 你跟中國人認真幹嘛 12/25 21:11

→ lidocaine: 香港機場不也跟大陸一樣 笑死人 12/25 21:11

推 germing: 沒都更 其實是實話 12/25 21:12

推 tokyo730714: 市容就是差啊…… 12/25 21:13

→ eeveelugia2: 香港東南亞人更多 市容也沒比台灣好啊 12/25 21:14

→ eeveelugia2: 這帶風向的是滯港支那人吧 12/25 21:15

噓 ethanwu0414: 台灣有六個直轄市，港仔敢嘴？ 12/25 21:16

→ getfull: 不滿意請滾蛋當支那共匪賤畜等著被滅殺十億 12/25 21:18

→ sesame307: 香港跟中國一樣滿地便溺 12/25 21:21

推 mudee: 中華民國美學 你敢嘴？ 他們就不會說總統府像中國 12/25 21:23

推 Jerome18: 北京設備比台北先進多了 12/25 21:24

推 yeap193: 香港的街角市容也亂的跟台灣一樣還更擠XD 12/25 21:25

推 tokyo730714: 只能說還好他沒去中壢車站XD 12/25 21:27

推 ken5566: 香港人也像中國人啊....本來就是 12/25 21:28

→ Daehunny: 90年代，我爸說那時的泉州市很像民國五十幾年的台灣 12/25 21:28

→ wario2014: 沒關系，這是事實，台灣在進行政治革新，這要花時間的 12/25 21:30

→ wario2014: 硬體將來要追不難，重點在政治 12/25 21:30

推 harry155007: 香港人的精神勝利法? 12/25 21:31

噓 ryan100100: 垃圾港仔 死返支那啦 12/25 21:44

推 arsian: 台北車站真的超醜的 12/25 21:44

噓 Vedfolnir: 香港人評市容，哈哈哈哈 12/25 21:46

推 chunfo: 你們中國香港的工業城市長怎樣 喔忘了你們只會搞投機業 12/25 21:46

噓 traipse: 香港人笑別人城市醜? 我笑了 12/25 21:49

Moratti: 難民風鐵皮屋 台灣人沒有否認就是醜 12/25 21:49

→ traipse: 香港只會比台北更亂更舊 沒去過香港喔? 12/25 21:49

噓 ramirez: 你們中國香港正宗的中國人 還好意思說我們？ 12/25 21:51

→ Rusty2684: 那他看到台灣其他車站應該會吐血吧 12/25 21:53

推 lovejamwu: 台灣人現在會在乎香港人怎麼看台灣?? 12/25 22:00

推 sky52442009: 台北俗一堆外表穿的光鮮亮麗結果回家住很擠的貧民窟 12/25 22:08

→ ienari: 北車很醜啊 滯台支那人美學 12/25 22:30

推 chanceiam: 香港就是實際的中國啊 12/25 22:34

→ keane9112: 可是我覺得 香港人只是講廣東話的中國人 12/25 23:12

→ KNVSEOC: 結果香港還是中國的啊！好像好優越一樣 12/25 23:17

推 ki84: 上週第一次去香港…大樓很大樓～破舊很破舊!車很快人很雜! 12/25 23:43

推 ManCity5566: 沒錯啊 沖繩也很像台灣 12/25 23:51

噓 ko373328: 別人批評有道理。香港市容更難看更髒 12/26 00:01

推 OoJudyoO: 的確啊 國民黨建設的啊 就是這種品味 12/26 16:23

推 OoJudyoO: 還有香港人就是中國人個性啊。恭喜軟體一致 12/26 16:24

推 minami77: 香港有台北火車捷運高鐵機鐵共構的先進地下城嗎 12/26 17:19

推 minami77: 一堆港狗鄉巴佬在台北車迷路就覺得好笑 12/26 17:21

垃圾樓主

拎本passport 出黎睇過？

香港支那化勁過台灣好多
無計架wo

分解完未阿？

台北車站幾促羅湖火車站

台北人自豪台北車站???

唔係嘛，20年前可能係既，台北車站幾舊呀大佬

台北似大陸係事實

台狗又係度狗吠😹

台北啲大街的確幾似大陸，一去到第一下就咁諗

死去台灣啦崇台踩港撚 正仆街

台灣除左服務業同零售業既質素好過香港之外，暫時睇唔出仲有咩可以攞出黎比較。

除左香港人就係中國人之外仲有無第二句
完全無point可言

其實台灣人好垃圾
成日拎香港比
如果香港係佢口中講到只係一個城市
你地台灣咁大 人又多過我地
香港只係一個城市
台灣人拎 國家（唔知算唔算）同香港比
醜唔醜

仆街，又係統戰部網軍搞分化
去完台灣出post之後就來呢邊貼
見一個 一個

( Show Blocked User - 酒吞童子 )

越開越渣
而家得返啲香港台灣小學雞理佢
減佢人工啦

點解講分化
問題就係台港不友好

Po 撚夠未

香港機場都可以話柒

我就黎去站務台叫鴨免bam7你條傻鳩，日日開戇鳩post

台仔係咁上下啦
都未出過國

呢d post好撚on9

日本野拆哂，咪剩返支那貨囉

老實說講，大陸依家盲目現代化
台北唔似
講以前，我未去過大陸所以唔知
但台北的確有好強烈嘅中式味道，所以只係依方面似

正確黎講係台灣好似90年代的大陸

可是我覺得 香港人只是講廣東話的中國人

算把啦你, 5毛

支持

( Show Blocked User - 酒吞童子 )

Btw佢地用蝗語都睇唔明啦

台灣人是香港人的永遠朋友

五毛進攻連登了

五毛死全家

得罪講句就算樓主唔post呢啲文，班台仔咪一樣係有講過呢啲說話
講到好似樓主唔貼就唔分化咁

台狗依種垃圾撚有得比較咩

中華台北 Chinese Taipei

分咩化姐 台狗還台狗 香港人還香港人

其實唔睇OP highlight啲紅字，都有人話自己地方樣衰架

我唔知呢啲post開黎有咩意義，ptt呢啲大論壇實有五毛進駐啦
然後OP就不斷cap低香港係支那既回覆出黎講

掉返轉如果台灣又有人不斷cap低香港屌人台狗既回覆過去，咁你又好唔好受啊？

打機同台仔傾過計
佢地當香港係中國一部分

連競爭能力都冇嘅地方
就只可以吠兩聲咁囉
啲鬼佬聽到Taiwan以為係講緊Thailand

樓豬ho ball
十卜樓豬貼多啲👍🏼

樓主可能係高登既粉紅珍珠歌聲

基佬打手，專係貶低粵語地位，分化港台
最大巧合係，兩個都成日回帶嗰台妹撐廣東話post

去廈門，去鼓浪嶼行一轉，就知台灣同大陸分別真係唔係咁大
呢個絕對唔係好事，文化壁壘係對抗統一唯一方法
冇文化壁壘，人心統一咗，到時再多軍隊都冇用
大陸都知，所以用利益收買台灣人，台灣藝人/商人只要政治正確，去大陸發展係好輕鬆ge事，有好多政策優待
kol立場轉投中共，再咁落去台灣遲早玩完

台灣人竟然可以笑香港機場

桃園機場落雨可以玩激流
香港機場點比

台中機場好似未開發咁，乜撚都冇

樓豬個個po都係分化po 支那統戰部畀咗幾多錢你？

東南亞地方，只要落後啲嘅其實都似大陸
得香港日本叫做擺脫到

衰啲講，連佢哋最崇拜嘅日本人都會搞錯個名

低質分化

台仔自卑心作瑞成撚日要搵香港黎講,明明佢地仲似大陸啦

五毛又玩分化

次次都咁多人上當
樓豬仲唔fat fat?🤔

D台狗真係好on9

日撚日出埋依d post想點啊

認真，台灣只係一個用繁體字嘅支那
利申:係台灣生活年半

喂樓主
Post完又唔參與討論
有咩目的先

台狗知識少就咪衝出嚟柒啦

利申 去過台北 同 大陸 真心覺得似

樓主係邊到？係咪仲mon住ptt？
定係上左去支聯辦收錢？

出黎應下我啦

樓豬係邊到？ 出黎講幾句啦

咁講係啱既
因為台灣從來都係支那國家
比較由一個唔係支那國家同一個本身係支那國家既支那化程度
咁香港既支那化一定勁好多

D熱血連登仔咁易分化 樓主又有5毛入袋

樓主唔好掛住mon ptt啦
上黎依到應幾句啦

你話佢post完參與埋討論
屌埋一份都話啊
樓豬次次post完唔會理架喎
然後又開新post

不過依條柒頭做得太多次
好多巴絲都認得依條撚樣

仲有個咩 我熱愛日本文化 咁上下的撚樣
奶強國奶到出精 仲係到扮野 根本風生水起牛蛋麵級數

post台灣事實：
台灣人：港狗是中國人！
香港人：樓主分化！唔好理佢！

你老味7夠未
反台就係5毛？
goodest logic

其實會唔會係你呢d 奶台撚 先係5毛呢？
成日借台灣來借力打力
eg. 話咩台灣用國語，香港都要用

lihk仔高質

ptt 有好多5毛
台灣人係唔會踩港的

話人地論壇多五毛都唔知係讚定彈

睇唔到就冇發生過logic
祟台撚怕討論

爭在多與少問題
就咁睇落台灣ppt好似仲嚴重過高登反台撚

我係舐台撚嘅我寧願接受台灣人唔鍾意香港多過去信一個堂堂大討論區都可以咁多五毛

#1酒吞童子26/12/16 20:51:13

除此以外兩邊抵屌

樓主收左幾多個五毛？

...

咁真係似大陸喎

爭乜 大家都係支那人

我就冇咩意見
兩邊立場都有先好
得啲台狗quote返過去都冇得話我地一面倒
但係個個都post發帖記錄真係幾無聊，討論下都冇，就算個題係五毛引戰，解決方法係理性討論，而唔係話人五毛囉

利申：覺得一定夾雜五毛同舐台撚，想降低欣賞台灣嘅人嘅質素

佢地話ptt係5毛踩港
唔關台灣人事

我角度睇
討論區有五毛佢地係有責任
所以香港普遍討論區多五毛，香港人本身都責無旁貸

台灣PTT 基本上係無5毛
因為申請ac極其複雜，好似要upload 大學學生證

在連登尋求理性討論是否搞錯了什麼

btw 本身連登仔都對「香港人」好大怨言

依個心態唔得喎
點都要有返啲理性
鳩噏都要有point是常識啦

講真
喺香港生活咁耐
去到其他地方
真係覺得好落後咁
好多城市都係得幾座至十幾座高樓大廈
但香港係全港什至公屋都好高
去完台灣 東南亞 同歐洲
真係覺得原來呢個世界
唔係唔係到到嘅城市發展都咁勁
尤其是去完墾丁高雄
朋友話台北會感覺似城市少少
去到點知感覺同高雄分別不大
當時係覺得原來台灣係發展成咁
但去到歐洲
幾個國家同城市原來都唔係咁多高樓大廈
先發覺原來個世界係咁
困住喺香港真係會好井底之蛙

留意到好多崇台撚都係死毒撚😷
羨慕人地ACG比香港好少少

其實台灣同香港都有好多呢d人比人分化
五毛習既技倆。 聽既咪笨7囉

taiwan? do you mean thailand ?

聽嘅唔笨柒
聽完唔用腦諗下就信或者話人五毛先笨柒

我去過日本同紐約都知原來一個高密度商業嘅城市係難免多高樓大廈

我覺得兩樣野啦，第一，台灣人話香港人係正宗大陸人，on 9，佢扡以為獨立咗自己就洗底啊，佢地咪又係大陸人！ 第二，佢地話我地香港人越來越似大陸人，講真，今時今日既香港，確實係咁。呢個係我地既悲哀⋯⋯

屌你分化撚

台北好好多

reply都唔睇就五毛
呢度啲人最興係咁

其實有同台狗打過機都知台狗不嬲都咁低質
講野又冇point,又嚴重玻璃心,d行為,脾氣成個細路咁,佢地用"屁孩"黎形容真係好貼切

又玩分化

無人反駁樓豬

點解無人係ptt罵台灣人出post個人分化？

你邊到見到我係崇台呢？

真係咩
深藍果堆直頭係五毛咁濟啦
同埋一堆支那學生去台灣讀大學都有學生證啦

不過都好
起碼屌到樓主你留下言咁

下次開post之後就咪走左去唔理啦好嗎

樓豬呢個五毛都做得幾低質

ptt係一言堂
咩你唔知道一打反台獨既野會比人ban 架咩？